Pseudocodigo: Ejercicio 2

INICIO
	Numerico Entero num_ingresado = 0
	Numerico Entero suma = 0
	
	Leer "Ingresa un numero entero entre 1 y 50 para obtener la suma de los numeros consecutivos desde el 1 hasta tu numero ingresado", numero_ingresado
	
	suma=(numero*(numero+1))/2

	Escribir "La suma de los numeros consecutivos desde el 1 hasta tu numero es: ", suma
FIN